\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amsthm}
\usepackage{enumitem}
    \usepackage{../../macros}

%Ilegivel...

\title{Ex 51@}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
       \item Seja $F(n)$ a sequencia de $Fibonacci$, isto é, a funcao $F:\mathbb{N}\rightarrow\mathbb{N}$ dada por
        \item \begin{equation}
                F(n) =
                \begin{cases}
                    n, & \text{se } n \leq 1 \\
                    F(n-1) + F(n-2), & \text{se } n > 1
                \end{cases}
              \end{equation}

        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            F(n) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{n}\right), %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            F(k) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{k} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{k}\right), %Proposicao(k)
            \forall k \in [0 .. a] %Proposicao(K), Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            F(a+1) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a+1)} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a+1)}\right) %Proposicao(a)
        \end{equation}
        
        \subitem Seja $(a+1) > 1$, temos
        \begin{equation*}
            F(a+1) = F(a) + F(a-1)
        \end{equation*}

        \subitem e pela Hipótese Indutiva, temos
        \begin{equation}
            F(a) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a}\right) %Proposicao(a)
        \end{equation}
        
        \subitem segue que
        \begin{flalign*} 
            F(a+1) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} - 
                                       \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a}\right) + F(a-1) %Proposicao(a)
        \end{flalign*}

       \subitem supomos que  $(a+1) > 1$, logo, $(a-1) \in [0 .. a]$, e novamente, pela hipótse indutiva, temos
       \begin{equation}
            F(a-1) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)}\right) %Proposicao(a)
       \end{equation}
        
        \subitem segue que
        \begin{flalign*}
            F(a+1) &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} - 
                                       \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a}\right) + 
                     \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)} - 
                                        \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)}\right) \\
                   &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left[\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} - 
                                       \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a} + 
                     \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)} - 
                                        \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)}\right] \\
                   &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left[\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} + 
                                       \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)} - 
                     \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a)} - 
                                        \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)}\right] \\
                   &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left\{\left[\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} + 
                                       \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)}\right] - 
                     \left[\left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a} + 
                                        \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)}\right]\right\} \\
        \end{flalign*}

        \subitem repare agora que, para termos (\ref{Passo}), basta provar que, $\forall a \in \mathbb{N}$
        \begin{equation}
                  \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{a} + 
                  \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)} = \left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a+1)}
        \end{equation}
        \begin{equation}
                  \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{a} + 
                  \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a-1)} = \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a+1)}
        \end{equation}
        
        \subitem isto é, basta provar que 
        \begin{equation}
            \left(\frac{1 \pm \sqrt{5}}{2}\right) \text{ são zeros da função } x^{a} + x^{(a-1)} = x^{(a+1)}
        \end{equation}

        \subitem temos então

        \begin{align*}
            x^{a} + x^{(a-1)} &= x^{(a+1)} \\
            x^{(a+1)} - x^{a} - x^{(a-1)} &= 0 \\
            x^{(a-1)}(x^{2} - x^{1} - x^{0}) &= 0 \\
        \end{align*}

        \subitem ou seja, $x = 0$ ou $x$ é raiz da equação de segundo grau
        \begin{equation}
            x^{2} - x - 1 = 0
        \end{equation}


        \subitem e pela formula resolutiva, temos que
        \begin{align}
            x = \frac{1 \pm \sqrt{5}}{2} ,\quad &x_{1} = \frac{1 + \sqrt{5}}{2} \\
                                                &x_{2} = \frac{1 - \sqrt{5}}{2}
        \end{align}

        \subitem entao, de fato
        \begin{equation}
            F(a+1) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{(a+1)} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{(a+1)}\right) %Proposicao(a)
        \end{equation}

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            F(k) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{k} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{k}\right), %Proposicao(k)
            \forall k \in \{0, 1\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    F(0)  = 0 
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{align*}
            \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{0} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{0}\right) 
                 &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left( 1 - 1 \right) \\
                 &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left( 0 \right) = 0
        \end{align*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    F(0) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{0} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{0}\right) 
                 \end{equation}

        \subitem novamente, por um lado
        \subitem \begin{equation*} 
                    F(1)  = 1 
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{align*}
            \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{1} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{1}\right) 
                &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2} + \frac{\sqrt{5}-1}{2} \right) \\
                &= \frac{\sqrt{5}}{5}\left(2\frac{\sqrt{5}}{2}\right) = \frac{\sqrt{5}}{5}\sqrt{5}\\
                &= \frac{5}{5} = 1
        \end{align*}


        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    F(1) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{1} - 
                                                    \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{1}\right) 
                 \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \begin{equation}
            F(n) = \frac{\sqrt{5}}{5}\left(\left(\frac{1+\sqrt{5}}{2}\right)^{n} - 
                                            \left(\frac{1-\sqrt{5}}{2}\right)^{n}\right), %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}

    \newpage
    
    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{claim}
           F(n) \approx \frac{\sqrt{5}}{5}\PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n
        \end{equation}

        pelo teorema 7, temos que $f(n) \approx g(n)$, se e somente se
        \begin{equation*}
            f(n) = g(n)(1 + \epsilon(n)) \text{ e } \lim_{n \to \infty} \epsilon(n) = 0
        \end{equation*}

        Analogamente
        \begin{gather*}
            F(n) = \frac{\sqrt{5}}{5}\PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n\BRA{1 + \epsilon(n)}
            , \text{ onde }\\
            f(n) = \frac{\sqrt{5}}{5}\PAR{\PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n - \PAR{\frac{1-\sqrt{5}}{2}}^n} \\
            g(n) = \frac{\sqrt{5}}{5}\PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n \\
        \end{gather*}

        Seja
        \begin{gather}
            \alpha = \PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n
            \beta = \PAR{\frac{1-\sqrt{5}}{2}}^n
        \end{gather}

        Queremos entao encontrar um $\epsilon(n)$ tal que
        \begin{equation}
            \frac{\sqrt{5}}{5}(\alpha - \beta) = \frac{\sqrt{5}}{5}\alpha[1 + \epsilon(n)] 
        \end{equation}
        
        Segue que
        \begin{flalign*}
            \frac{\sqrt{5}}{5}(\alpha - \beta) &= \frac{\sqrt{5}}{5}\alpha[1 + \epsilon(n)] \\
            \alpha - \beta &= \alpha + \alpha \epsilon(n) \\
            \alpha \epsilon(n) &= - \beta \\
            \epsilon(n) &= - \frac{\beta}{\alpha}
        \end{flalign*}

        Substituindo, temos
        \begin{flalign*}
            \epsilon(n) &= - \frac{\PAR{\frac{1-\sqrt{5}}{2}}^n}{\PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n} \\\\
            &= - \frac{\frac{(1-\sqrt{5})^n}{2^n}}{\frac{(1+\sqrt{5})^n}{2^n}} \\\\
            &= - \frac{(1-\sqrt{5})^n}{2^n}{\frac{2^n}{(1+\sqrt{5})^n}} \\
            &= - \frac{(1-\sqrt{5})^n}{(1+\sqrt{5})^n}
        \end{flalign*}

        logo
        \begin{equation}
            \epsilon(n) = - \PAR{\frac{1-\sqrt{5}}{1+\sqrt{5}}}^n
        \end{equation}

        O calculo deste limite transcende as fronteiras do conhecimento humano, algo nunca antes visto em 
        toda matematica
        (Ou, talvez quem esteja escrevendo isso seja pessimo em calculo...)
        De qualquer forma, vamos intuitivamente interpretar esta bagaca
        
        \begin{align*}
            \PAR{\frac{c_1}{c_2}}^n, c_1 < c_2 \text{ temos entao } 0 < \left|\frac{c_1}{c_2}\right| < 1 
        \end{align*}

        $$\text{Conforme $n$ cresce arbitrariamente, nosso resultado aparenta se aproximar de 0}$$

        Como
        \begin{equation*}
           \lim_{n \to \infty}\epsilon(n) = - \PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{1-\sqrt{5}}}^n = 0
        \end{equation*}

        Portanto
        \begin{equation*}
            F(n) \approx \frac{\sqrt{5}}{5}\PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{2}}^n
        \end{equation*}
    \end{proof}





\end{document}
